Long put 問題

想問問未到價係咪冇得平倉？

可以平倉，未到價係無得exercise

輸晒都係輸期權金？

係

Thx

想問多小小，點解long put 左，正股跌，但期權倉都係跌嘅

睇下係買左幾遠既行使價

多數都係以下兩個原因

1) option 有時間值，會affect 張option contract 既市價，越近expiration, 時間值跌得越急。所以如果越近expiration, 股跌既幅度就要越大先可以追過時間值既跌幅。

2) 你買張option 嗰陣時隻股既Implied volatility 係高, 而家IV 跌返。IV 高，premium 就高，反之亦然。

對期權定價, 除左股價(vs行使價), 到期日 同 IV都有好大影響, 睇細d仲有其他
清, 都係睇書了解下先玩

明白，唔該晒